# Auth API v2Детальное описание методов API - [здесь](auth-api-v2.html)## Сброс пароляПроцесс сброса пароля состоит из трёх шагов:### 1. Создание кода сброса и отправка его через SMSPOST /api/user-password/reset-code<br/>Метод принимает телефон или email пользователя и отправляет SMS с кодом сброса, если телефон пользователя подтверждён.### 2. Проверка кода восстановления и создания токена восстановления.POST /api/user-password/reset-token<br/>Метод принимает код сброса от пользователя и выдаёт токен изменения пароля для frontend.### 3. Изменения пароля с помощью токена сбросаPATCH /api/user-password/reset-token<br/>Метод принимает токен сброса и новый пароль и сохраняет его в БД:<br/>### Двухшаговвый сброс пароляЧтобы  выполнить второй и третий шаг за один запрос, можно вызвать метод:<br/>PATCH /api/user-password## Подтверждение почтыДля отправки сообщения со ссылкой на подтверждение почты - необходимо вызвать метод:<br/>POST /api/useremail/send-confirmation Метод *send-confirmation* принимает адрес почты пользователя и название сервиса от имени которого отправиться ссылка на подтверждение. Допустимые имена сервисов: getcrypto24.com, gotocrowd.comДля подтверждения почты пользователь должен перейти по ссылке в письме, при этом вызовется метод GET /api/user-email/apply-confirmationМетод  apply-confirmation всегда производит редирект после его вызовадля каждого сервиса производиться, свой редирект заданный в настройках сервиса автооризации. Например для getcrypto24 после успешной верификации производится такой переход:<br/>https://getcrypto24.com/dashboard?type=success&message=Email verified## Unsubscribe (отписывание от рассылки)Во всех письмах содержится ссылка на отписывание от рассылки. Ссылка на unsubscribe своя для каждого сервиса и задаётся в настройках сервиса авторизации.Например для сервиса getcrypto24 отсылается следующая ссылка:<br/>http://getcrypto24.com/unsubscribe?uid=ikLrqi0zc302IaDu0ah3U3WfpXP4mNX2NgIVgEMdQFlIIuEgYZДля выполнения отписки необходимо вызвать метод:<br/>PATCH /api/user-email/unsubscribe